\chapter{METODOLOGIA}

A metodologia utilizada no projeto é a exploratória.

Segundo \citeonline{VENTURA2007}, são verificadas grandes utilidades em estudos de casos realizados através de pesquisas exploratórias.

\begin{quoting}[rightmargin=0cm,leftmargin=4cm]
\begin{singlespace}
{\footnotesize  
“Por sua flexibilidade, é recomendável nas fases iniciais de uma investigação sobre temas complexos, para a construção de hipóteses ou reformulação do problema. Também se aplica com pertinência nas situações em que o objeto de estudo já é suficientemente conhecido a ponto de ser enquadrado em determinado tipo ideal. São úteis também na exploração de novos processos ou comportamentos, novas descobertas, porque têm a importante função de gerar hipóteses e construir teorias. Ou ainda, pelo fato de explorar casos atípicos ou extremos para melhor compreender os processos típicos.”
}
\end{singlespace}
\end{quoting}

Este estudo tem por finalidade apresentar resultados qualitativos sobre o assunto de visão computacional, visando explorar a didática e o conteúdo metodológico relacionado similarmente à pesquisa.

A pesquisa qualitativa será realizada baseada no livro \textit{Digital Image Processing} \cite{GONZALEZ2002}. Este livro fora escolhido para transmitir o conceito científico e teórico sobre o assunto de visão computacional. O segundo livro que será utilizado para extrair maiores informações sobre o assunto é o Processamento Digital de Imagens \cite{FILHO1999}, que também aborda conteúdos didáticos e científicos sobre o assunto, explicando a funcionalidade da visão computacional, como esta trabalha e a resolução dos problemas sucintos.

Outro livro que será utilizado para a síntese de informações é o \textit{Computer Vision: Algorithms and Applications} \cite{SZELISKI2010}, que cita relações sobre o assunto de forma clara e objetiva.

Portanto, a pesquisa relacionada ao tema desse trabalho será baseada em todos os livros descritos e alguns artigos, com a finalidade de desenvolver o conteúdo teórico sobre o assunto de forma à fácil entendimento.